做緊補習嘅你

補習可能只係一份part time，但其實你已經係教育緊下一代架啦。

經過左公開試嘅洗禮，我地知道香港嘅教育制度點樣摧殘啲學生，但點解做緊補習嘅你，一邊話香港教育垃圾，另一邊就鬧啲細路廢，大大聲叫佢專心做功課？成為一個垃圾老師，就係依家年青人面對呢個教育制度嘅方式？

最基本嘅野，將心比心都未做到，就出黎做老師，真係害人不淺。依家好多小朋友都係SEN學生，佢唔係唔想做功課，佢係做唔到，佢需要人幫。你鬧佢不特止，仲放棄埋佢，不斷俾負能量佢，只會令佢對自己都失去信心。「算啦，講極你都唔明，你有咩用呀」真係難聽過粗口。贏在起跑線上，sad but true，令呢句說話true，其實你地都有責任。有錢嘅請私補，慢慢教，無錢嘅就俾你地教，所以咪「貧者愈貧」囉。

懲罰同獎勵係好好嘅教育方法，點樣運用都好重要，但你地淨係識用懲罰，係唔係都鬧左先，完全無視左獎勵係「行為塑造」嘅重要因素。唔識用我唔怪你，因為呢啲其實都要學，唔通我要你翻份補習part time之前，睇左本learning and behavior 嘅psycho書先翻工咩。但係，我希望所有做緊補習，教育工作嘅人士，要記住，啲學生係要我地幫，唔係要我地再俾壓力佢地。唔係要佢地做到你心目中嘅乖，先可以讚佢地，佢有進步嘅，由唔肯學，到識串一個英文生字，都可以讚佢一句「叻仔」或者「叻女」架。

最最最重要嘅係:唔好對任何一個學生失去希望。唔好對任何一個學生失去希望。唔好對任何一個學生失去希望。

推

講得好岩！我而家補習社d老師淨係識屌d細佬 話佢地唔用腦做功課
如果唔係對耐咗班細路有感情，我已經quit 咗